Yorgos Lanthimos《爭寵》(The Favourite)

有冇睇左？覺得點？

上映咗啦咩

今日有優先場

前半好好 後面麻麻

Because i will not lie, that is love

拍夜戲淨係用蠟燭光
比前兩套戲少左古怪野

據說攝影Robbie Ryan用digital拍曬，CLS

收尾荒誕得恰度好處

拍菲林喎

入場為咗睇Lady Sarah

原來仲未上

睇咗，係得二幕值得入場，不過香港可能會 cut

係咪打J同埋Emma Stone露點果幕

劇透

無cut到

好鄧Lady Sarah sad

Emma stone啲表情好抵死

睇佢地的訪問先知原來Lady Sarah得寵個時女王間房係健康野食來，一到Abigail得勢就成間房都係蛋糕熱朱古力
套戲真係好睇

琴晚睇左
2個鐘無悶場
中間竟然有笑位 我同前排都笑左出黎

Sarah同Abigail為咗得到皇后寵愛，你爭我搶
最後看似Abigail贏咗，但其實係皇后面前都係做狗
反而更加反映Sarah先係真心為皇后好

皇后過去失去得太多，所以享受被人寵愛
以為自己先係大贏家
但最後發現Abigail唔係真心，而且要同Sarah分開
最終都係失去

成套戲都係講 愛 同 慾望
有時太貪心，最終都係一無所有

情節其實一般，但勝在角色立體，三者嘅互動精彩同深刻
運鏡、美術同配樂都好高質
希望奧斯卡會有好成績

利申 好鍾意個導演

為左睇emma stone個角色

比起個導演之前作品（一貫黑色荒唐風格），係The Favourite比較少，可以話商業化d。但仍可接受，個人覺得係劇本搭夠，同埋演員都做得好好，特別係呢d以三個角色為主導、軸心既戲。
btw上youtube睇返d festival 記者會上casts同導演既sharing，對套戲既細節/內容會了解更多的

自然光影真係好鬼靚

啲配樂

打側訓都夾到d 以為佢飛機場
佢係套戲個人格轉變 好正

個fd話係 歐洲版《延禧攻略》